La création d'un logiciel de CAO en C++ est un projet ambitieux qui nécessite une solide base en programmation, en mathématiques et en conception logicielle. Voici un roadmap d'apprentissage pour vous aider à acquérir les compétences nécessaires pour créer un logiciel de CAO :

Niveau débutant :

* Apprendre les bases de la programmation en C++ :

Familiarisez-vous avec les concepts de base, tels que les variables, les boucles, les fonctions, et les structures de contrôle.

* Gestion de la mémoire :

Comprenez comment fonctionne la gestion de la mémoire en C++ : allocation et libération de la mémoire, pointeurs, références.

* Structures de données de base :

Apprenez à utiliser des structures de données de base telles que les tableaux, les listes et les vecteurs.

Niveau intermédiaire :

* Programmation orientée objet en C++ :

Maîtrisez la programmation orientée objet (POO) en C++, y compris les classes, l'encapsulation, l'héritage et le polymorphisme.

* Bibliothèques C++ :

Explorez les bibliothèques C++ standard pour des tâches courantes, telles que les conteneurs STL, les entrées/sorties, et la gestion de fichiers.

* Mathématiques pour la CAO :

Acquérez des compétences en mathématiques essentielles pour la CAO, notamment la géométrie, l'algèbre linéaire et la trigonométrie.

Niveau avancé :

Moteur 3D en C++ :

* Apprenez à développer ou à utiliser un moteur 3D en C++ pour gérer la représentation, la visualisation et la manipulation de modèles 3D.

* Interactions utilisateur :

Concevez une interface utilisateur (UI) pour votre logiciel de CAO en utilisant des bibliothèques graphiques C++.

* Parsing de fichiers .STEP :

Maîtrisez l'art du parsing de fichiers .STEP pour importer et exporter des modèles 3D dans ce format.

Niveau expert :

* Génération procédurale :

Explorez des techniques de génération procédurale (y compris des "nanites") pour ajouter des détails et des objets automatiquement à vos modèles 3D.

* Optimisation et performances :

Apprenez à optimiser votre logiciel pour gérer efficacement de gros modèles 3D tout en maintenant des performances fluides.

* Gestion de versions :

Intégrez un système de gestion de versions pour suivre les modifications apportées aux modèles et au code source de votre logiciel.

* Tests et débogage :

Acquérez des compétences en tests unitaires, en débogage et en gestion d'erreurs pour garantir la fiabilité de votre logiciel.

* Projets pratiques :

Créez des projets pratiques à chaque étape pour mettre en pratique vos compétences, tels que des applications de modélisation 3D simples, des visualisateurs de modèles, ou des scripts pour des fonctionnalités spécifiques.

Collaborez avec d'autres développeurs pour travailler sur des projets open source liés à la CAO.

Restez à jour avec les dernières avancées en matière de CAO, de modélisation 3D, de mathématiques et de programmation.

N'oubliez pas que la création d'un logiciel de CAO est un projet de grande envergure, et il est recommandé de travailler par étapes, de bien documenter vos progrès et de rechercher des ressources supplémentaires au fur et à mesure de votre apprentissage. Un bon livre de référence sur la CAO en C++ peut également vous être utile.
